ARK女神：做「顛覆性創新」的朋友，選對方向更重要

ARK的研究表明，全球經濟已經進入了一個劇烈變化的時期，其中一些變化尤為良好，另一些則具有破壞性，而這些都將影響未來幾年的金融市場。得益於20多年前在科技和電信泡沫期間播下的種子，技術的變革不僅正在創造「指數級」增長的機會，也在全球經濟和金融市場形成了黑洞。

ARK認為，面對變化並站在正確的一邊，不僅會決定投資組合的成敗，也會決定職業生涯、公司和國家的發展前景。

那麼，伴隨技術驅動型創新的黑洞究竟在何處？

ARK表示，任何一家公司，如果不積極投資於當今五大創新平台和14項不斷發展的技術中的一項或多項，將會在未來迷失方向。

ARK基金認為，這五個創新型平台將改變全球經濟：1) DNA測序；2)機器人；3)儲能技術；4)人工智能；以及5)區塊鏈技術。而這些平台又涉及到基因療法、3D打印、雲計算、大數據分析、加密貨幣等14項技術。重要的是，它們跨越了各個經濟部門，給短期、孤立和高度專業化的研究工作帶來了難題。從以往的經驗來看，金融領域的大多數研究部門都是以這種方式構建的，而由於「趨同」創造了新的世界秩序，這種研究方式將變得低效。

ARK研究表明：

創新平台和技術之間的融合，似乎將經濟和公司預測推向了一個惡性循環，尤其是在擁有成熟基礎設施的發達國家。廣義上講，面臨去中介化可能的行業占到了標普500指數的一半以上。雖然目前基數較小，但在我們看來，由於技術驅動型創新使成本下降、生產力提高，大部分平台正在進入指數級增長軌道。

例如，全球產量每累計翻一番，鋰離子電池的成本就會下降28%，成本還會持續下降，從而「急劇推動」電動汽車的銷量。研究顯示，未來5年內，全球電動車銷量規模將擴大20倍，從今年估計的200萬輛和約2.5%的市場規模，增加到2025年的4000萬輛和約45%。

如果ARK判斷正確，好消息是，電動汽車將在百年內首次為汽車市場帶來指數級增長。壞消息是，目前主導市場的更昂貴的汽油動力汽車將會以同樣的速度失去近一半的銷售額基礎。此外，如果交通自動化成為現實，那麼隨著每輛汽車產能利用率的提高，汽車市場將繼續萎縮。

換而言之，根據工業時代(當時汽車行業還處於起步階段)產生的統計數據，未來幾年與汽車相關的GDP將大幅下降，因為單位銷量和價格受到影響，這一切都將有利於消費者。隨著交通成本下降，消費者也將受益。ARK研究顯示，未來五年內，隨著自動汽車網絡的規模化發展，交通成本將下降50%以上，私家車的每英里成本從0.70美元降至0.25美元。

更廣泛的講，如果ARK對五大創新平台的預測接近目標，美國的名義GDP增速很可能從過去五年的年率4.1%放緩到2-3%，只有在新技術和解決方案獲得足夠的規模來推動經濟發展之後，才會重新獲得動力。

隨著市場份額向計量不當的數字行業轉移，與技術相關的"利好"通貨緊縮即將到來，銷量增長和通脹率都有可能在預期的低位出現驚喜。我們相信贏家將大獲全勝，而輸家，尤其是那些通過槓桿化資產負債表來滿足某些利益相關者的公司，將會徹底瓦解。雖然無風險的利率可能會保持在低位，但在顛覆式創新所引發巨大混亂背景下，信用利差可能會做出劇烈反應。

因此，投資者要保持警惕。ARK研究顯示，創新的發展速度如此之快，使傳統的股票和固定收益基準資產正愈來愈被所謂的「價值陷阱」所充斥，而這些所謂的股票和債券「便宜」，也是有原因的。

ARK表示，投資成功的關鍵將是邁向變化的正確一方，避開處於"創造性破壞"十字路口的行業和公司，擁抱那些創造「顛覆性創新」的行業和公司......或許我們還有機會感受到"咆哮的二十年代"。

ARK基金認為，這五個創新型平台將改變全球經濟：1) DNA測序；2)機器人；3)儲能技術；4)人工智能；以及5)區塊鏈技術。

有乜股票

Arkk？

依家睇可能係笑話，十年之後睇返呢個Post就

ark系列

Arkw arkg

botx

臭雞

佢果兩隻TWST 同 MTLS
次次回調跌足三日, 20-30%
到升果陣個spread 又閪咁撚闊
轉頭又破頂
阿婆都識玩

Ai

txg

佢係咪講緊生產成本越黎越低引起通貨緊縮?
美國印咁多銀紙，通貨緊縮係講緊幾多年後?
科技股同新經濟股咪正正係負債最多既企業，佢講緊高槓桿化去產生利益既企業幾時都高風險，唔單單係佢講緊既傳統股

顛覆性創新同時都好易收皮

1. ARKG
2. ARKQ
3. ARKK
4. ARKW
5. ARKF

ARK 全家桶

所以短期內 會向下調
但長遠一定幾何咁上
Exponential growth

Arkr

諗起格蛇

所以唔識就不如ark. 配合埋注碼控制買

你可以先了解一下這些股票，然後從中選股。

聖母

Artc 落53% 撈咗底隔晚升10%

ARKR先係重點

唔少得ARKO

日日晏就諗住今晚入Ark
但晚晚開市都掛住睇其他股

即係跟契媽囉
佢買乜你買乜，未輸過

每次meth 到最後都會變另一個 wall street fraud

但契媽唔係就黎俾人踢走咩？

契媽連續三日入任天堂，有咩新機要出？

解決左，繼續坐正

入咗好耐啦 隔幾日都見佢買

契媽!!!!!!!

臭G

咁樣大包圍，買咩都實中架

佢係一隻公開holdings既ETF
最多係沈大屍同英國皇之類既財演股神

做fraud唔係唔得，但佢每隻股都係hold得幾%，就算收枱底數入股某幾隻細股，幾隻股total loss都未至於令隻ETF滅亡

利申：持有G K W

ARKR
SQQQ
SH

區塊鏈買QS，呢隻ARK都有入

建議2800。啊！唔係，TSLA先真！唔好意思錯template

arkr份子料理
arko創新零售

你咁叻你買下 垃圾

咩理由想踢？

阿姨

起碼全部上市科企faang都有用ai 架

想問契媽係咪呢一年先渣旗ARKK?
我見佢前幾年表現都幾差

真。行得太前

跟左

你個P/L跑贏契媽幾多?
佢跑贏絕大多數華爾街班友架喇